<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<Task>
	<Explanation>
		Feladat: Adott egy N elemből álló sorozat (A). Rendezzük az elemeket növekvő sorrendbe!

		Megoldás: Sorra vesszük az elemeket és mindegyikhez megnézzük a mögötte levőt. Ha a mögötte levőnél nagyobb, akkor megcseréljük őket. Kezdetben végigmegyünk a teljes sorozaton, de mivel a legnagyobb elem a helyére kerül, ezért a következő lépésben már csak az utolsó előtti elemig megyünk és így tovább, mindig egyel kevesebb elemet vizsgálunk. A módszer onnan kapta a nevét, hogy a nagyobb elemek a sorozat vége, a kisebbek pedig a sorozat eleje felé mozognak.

		Példa: A sorozat (A): 5, 7, 2, 4
		A sorozat elemszáma (N): 4

		Ciklus I:=N-től 2-ig -1-esével
		Ciklus J:=1-től I-1-ig
		Ha A(J)>A(J+1) akkor Csere(A(J),A(J+1));
		Ciklus vége
		Ciklus vége

		A külső ciklus első végrehajtása:
		i=4
		Belső ciklus első végrehajtása: j=1  A(1)=5, A(2)=7  (A(J)>A(J+1))=hamis  A sorozat nem változik

		Belső ciklus második végrehajtása: j=2  A(2)=7, A(3)=2  A(J)>A(J+1)  Csere(A(J),A(J+1))
		A=5, 2, 7, 4

		Belső ciklus harmadik végrehajtása: j=3  A(3)=7, A(4)=4  A(J)>A(J+1)  Csere(A(J),A(J+1))
		A=5, 2, 4, 7

		A belső ciklus végrehajtása itt befejeződik, mivel J=I-1

		A  külső ciklus második végrehajtása:
		i=3
		Belső ciklus első végrehajtása: j=1  A(1)=5, A(2)=2  A(J)>A(J+1)  Csere(A(J),A(J+1))
		A=2, 5, 4, 7

		Belső ciklus második végrehajtása: j=2  A(2)=5, A(3)=4  A(J)>A(J+1)  Csere(A(J),A(J+1))
		A=2, 4, 5, 7

		A belső ciklus végrehajtása itt befejeződik, mert J=I-1


		A külső ciklus harmadik végrehajtása:
		i=2
		Belső ciklus első végrehajtása: j=1  A(1)=2, A(2)=4  (A(I)>A(J))=hamis  A sorozat nem változik

		A belső ciklus végrehajtása itt befejeződik, mivel J=I-1.

		A külső ciklus végrehajtása is befejeződik, mivel I=2.

	</Explanation>
	<TaskLines>
		<Line1>Eljárás Rendezés(N,A)</Line1>
		<Line2>Ciklus I := N-től 2-ig - 1-esével</Line2>
		<Line3>	 Ciklus J=1-től I-ig</Line3>
		<Line4>		Ha A[J]>A[J+1] akkor</Line4>
		<Line5>		   Csere(A[J], A[J+1])</Line5>
		<Line6>		Elágazás vége</Line6>
		<Line7>  Ciklus vége</Line7>
		<Line8>Ciklus vége</Line8>
		<Line9>Eljárás vége</Line9>
	</TaskLines>
	<Tasks>
		1.	Ismerjük egy évfolyam tanulóinak félévi átlagát, rendezzük őket növekvő sorrendbe az  átlag szerint az ösztöndíj megállapításához!

		2.	Tudjuk, hogy egy iskolai versenyen hányas rajtszámú versenyzők hány pontot értek el, adjuk meg a verseny eredményét (ki hányadik helyen végzett)!

		3.	Pizzát szeretnénk venni, de a különböző éttermekben más az áruk, rendezzük növekvő sorrendbe az árakat!
	</Tasks>
</Task>