<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<Task>
	<Explanation>
		Feladat: Adott egy N elemből álló sorozat (A) és egy rajtuk értelmezhető tulajdonság (T). Döntsük el, hogy van-e a sorozat elemei között olyan elem, amelyik rendelkezik ezzel a tulajdonsággal!

		Megoldás: A sorszámot egyre állítjuk (I:=1), hogy majd az első elemmel kezdhessük a vizsgálódást. Egy ciklussal mindig a következő elemre lépünk, amíg a sorozat végére nem érünk és az az elem, amin állunk, nem rendelkezik a megadott tulajdonsággal (T). A ciklus kétféleképpen érhet véget. Vagy elértünk a sorozat végére (I>N), ez azt jelenti, hogy nem találtunk a megadott tulajdonsággal rendelkező elemet, vagy találtunk T tulajdonságú elemet, vagyis a sorszám kisebb, mint az elemszám. Ezt egy feltételvizsgálattal döntjük el és ettől függően a VAN változó igaz, vagy hamis értéket kap.

		1.Példa: A sorozat (A): 5, 4, 2, 7

		Elemszám (N): 4
		T: páros szám

		Ciklus amíg I&lt;=N és nem T(A(I))
		I:=I+1;
		Ciklus vége

		A ciklus első végrehajtásakor:
		i=1,  A[1]=5
		1&lt;4 és páros(5)=hamis → csak továbblépünk

		A ciklus második végrehajtásakor:
		i=2,  A[2]=4
		i=&lt;4 és páros(4)=igaz → a második feltétel nem hamis, ezért kilépünk a ciklusból
		VAN:=(2&lt;=4); → VAN:=igaz

		A ciklus végrehajtása itt befejeződik, mivel találtunk egy T tulajdonsággal rendelkező elemet.
		
		2.Példa A sorozat(A): 5, 4, 2, 7

		Elemszám (N): 4
		T: 8-nál nagyobb

		Ciklus amíg I&lt;=N és nem T(A(I))
			I:=I+1;
		Ciklus vége

		A cillus első végrehajtásakor:
			i=1, A[1]=5
			1&lt;4 és (5&gt;8)=hamis → csak továbblépünk

		A ciklus második végrehajtásakor:
			i=2, A[1]=4
			2&lt;4 és (4&gt;8)=hamis → csak továbblépünk
			
		A ciklus harmadik végrehajtásakor:
			i=3, A[1]=2
			3&lt;4 és (2&gt;8)=hamis → csak továbblépünk
			
		A ciklus negyedik végrehajtásakor?
			i=5, A[5]=();
			(5&lt;4)=hamis → az első felvétel hamis, ezért kilépünk a ciklusból
			VAN:=(5&lt;=4); → VAN:=hamis
	</Explanation>
	<TaskLines>
		<Line01>Metódus Eldöntés(N,A,van)</Line01>
		<Line02>	i=1</Line02>
		<Line03>	Ciklus amíg (&lt;=n) és nem(T(A(i))))</Line03>
		<Line04>		i=i+1</Line04>
		<Line05>	Ciklus vége</Line05>
		<Line06>	Ha i &lt;=n akkor</Line06>
		<Line07>		van=igaz</Line07>
		<Line08>	különben</Line08>
		<Line09>		van=hamis</Line09>
		<Line10>	Elágazás vége</Line10>
		<Line11>Metódus vége</Line11>
	</TaskLines>
	<Tasks>
		1.	Egy munkahelyen mindenki lottózik és a nyerőszámok kihúzása után összeírják, kinek hány találata volt. Volt-e valakinek ötöse?

		2.	Egy évfolyam hallgatóinak ismerjük az életkorát. Van-e köztük olyan, aki már betöltött egy megadott életkort?
	</Tasks>
</Task>