<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<Task>
	<Explanation>
		Feladat: Adott egy N elemből álló sorozat (A) és egy rajtuk értelmezhető tulajdonság (T). Döntsük el, hogy van-e a sorozat elemei között olyan elem, amelyik rendelkezik ezzel a tulajdonsággal és ha van, akkor adjuk meg a sorszámát is!

		Megoldás: A sorszámot egyre állítjuk (I:=1), hogy majd az első elemmel kezdhessük a vizsgálódást. Egy ciklussal mindig a következő elemre lépünk, amíg a sorozat végére nem érünk és az az elem, amin állunk, nem rendelkezik a megadott tulajdonsággal (T). A ciklus kétféleképpen érhet véget. Vagy elértünk a sorozat végére (I>N), ez azt jelenti, hogy nem találtunk a megadott tulajdonsággal rendelkező elemet, vagy találtunk T tulajdonságú elemet, vagyis a sorszám kisebb, mint az elemszám. Ezt egy feltételvizsgálattal döntjük el és ettől függően a VAN változó igaz, vagy hamis értéket kap. Ha VAN T tulajdonságú elem, akkor ennek sorszáma az az I érték, amivel a ciklusból kiléptünk.
		
		1.Példa: A sorozat (A): 5, 4, 2, 7

		Elemszám (N): 4
		T: páros szám

		Ciklus amíg I&lt;=N és nem T(A(I))
		I:=I+1;
		Ciklus vége

		A ciklus első végrehajtásakor:
		i=1,  A[1]=5
		1&lt;4 és páros(5)=hamis → csak továbblépünk

		A ciklus második végrehajtásakor
		i=2, A[2]=4
		i&lt;4 és páros(4)=igaz → második feltétel hamis, ezért kilépünk a cilusból
		VAN:=(2&lt;=4); → VAN:=igaz → sorszám:=i → sorszám:=2
		
		A cilus végrehajtása itt befejeződik, mivel találtunk egy T tulajdonsággal rendelkező elemet
		
		2. Példa A sorozat (A):5, 4, 2, 7
		
		Elemszám(N): 4
		T: 8-nál nagyobb
		
		Ciklus amíg I&lt;=N és nem T(A(I))
		I:=I+1
		Ciklus vége
		
		A ciklus első végrehajtásakor:
		i=1, A[1]=5
		1&lt;4 és (5&gt;8)=hamis → csak továbblépünk
		
		A ciklus második végrehajtásakor:
		i=2, A[1]=4
		2&lt;4 és (4&gt;8)=hamis → csak továbblépünk
		
		A ciklus harmadik végrehajtásakor:
		i=3, A[1]=2
		3&lt;4 és (2&gt;8)=hamis → csak továbblépünk
		
		A ciklus negyedik végrehajtásakor:
		i=4, A[1]=7
		4=4 és (7&gt;8)=hamis → csak továbblépünk
		
		A cilus ötödik végrehajtásakor:
		i=5, A[5]=()
		(5&lt;4)=hamis → az első feltétel hamis, ezért kilépünk a ciklusból
		VAN:=(5&lt;=4); → VAN:=hamis
		
		A ciklus végrehajtása itt befejeződik, mivel végignéztük a sorozat minden elemét és nem találtunk T tulajdonsággal rendelkezőt.
	</Explanation>
	<TaskLines>
		<Line01>Eljárás Keresés(N,A,van,s)</Line01>
		<Line02>	I:=1</Line02>
		<Line03>	Ciklus I:=1-től N-ig</Line03>
		<Line04>		Ha N(I) == S akkor van = igen</Line04>
    <Line05>	Ciklus vége</Line05>
		<Line06>Eljárás vége</Line06>
	</TaskLines>
	<Tasks>
		1.	Rendelkezésünkre áll egy preferencia lista azokról a CD-kről, amiket szeretnénk megvenni (előadó, cím, ár) és egy adott összeg, amit erre fordíthatunk. Meg tudjuk venni valamelyik CD-t? Ha igen, akkor hányadik volt a listánkon?

		2.	Van egy táblázatunk, amiben TV műsorok címei és azok kezdési időpontja szerepel. Azt szeretnénk tudni, hogy kedvenc műsorunk mikor kezdődik.

		3.	A telefonos nyilvántartásunkban barátaink nevét és telefonszámát tároljuk. Fel szeretnénk hívni egyik barátunkat, keressük meg a telefonszámát.

		4.	Egy évfolyam hallgatóinak ismerjük a korát. Szeretnénk megtudni, hogy van-e köztük olyan, aki betöltött egy bizonyos életkort és ha igen, akkor ő hányadik a névsorban! Ha többen is vannak, akkor a névsorban az első ilyen embert kell megadnunk.
	</Tasks>
</Task>