<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<Task>
  <Explanation>
    Feladat: Adott egy N elemből álló sorozat (A) és egy rajtuk értelmezhető tulajdonság (T). Adjuk meg a sorozat legnagyobb elemét!

    Megoldás: Kezdetben a maximális elem sorszáma=1, vagyis abból indulunk ki, hogy az első elem a legnagyobb. Ezután egy ciklussal a sorozat második elemétől kezdve mindegyiket megvizsgáljuk és összehasonlítjuk az aktuális maximum indexű elemmel. Ha az i-edik elem nagyobb, mint a max-adik, akkor az ő sorszáma lesz az új max érték. A ciklus lefutása után a max változó annak az elemnek a sorszámát fogja tartalmazni, aki ténylegesen a sorozat legnagyobb eleme.

    Példa: A sorozat (A): 5, 4, 2, 7

    Max értéke kezdetben: 1
    Elemszám (N): 4

    Ciklus I:=2-től 4-ig
    Ha A(I)>A(MAX) akkor MAX:=I;
    Ciklus vége

    A ciklus első végrehajtásakor:
    i=2,  A[2]=4
    (4>5)=hamis  -&gt; csak továbblépünk, max értéke nem változik
    max=1

    A ciklus második végrehajtásakor:
    i=3,  A[3]=2
    (2>5)=hamis  -&gt; csak továbblépünk, max értéke nem változik
    max=1

    A ciklus harmadik végrehajtásakor:
    i=4,  A[4]=7
    (7>5)=igaz -&gt; max értéke az aktuális elem sorszámára változik
    max:=i -&gt; max:=4

    A ciklus végrehajtása itt befejeződik, mivel i értéke elérte a 4-et. Megkaptuk az A sorozat legnagyobb elemének sorszámát a max változóban.
  </Explanation>
  <TaskLines>
    <Line1>Eljárás Maximum(N, A, Max)</Line1>
    <Line2>Max := 1;</Line2>
    <Line3>Ciklus i := 2-től n-ig</Line3>
    <Line4>     HA A(i) &gt; A(Max) akkor</Line4>
    <Line5>     Max := i;</Line5>
    <Line6>Ciklus vége</Line6>
    <Line7>Eljárás vége</Line7>
  </TaskLines>
  <Tasks>
    1.	Egy héten keresztül mérjük a napi csapadékmennyiséget. A hét hányadik napján esett a legtöbb eső?

    2.	Ismerjük az évfolyam ZH eredményeit. Ki érte el a legmagasabb pontszámot?

    3.	Az iskolában atlétikai versenyt szerveznek és a pontszámok összesítése után meg kell mondaniuk, hogy hányas sorszámú ember lett a legjobb.

    4.	Egy évfolyam minden hallgatójának megmérjük a magasságát. Mekkora a legmagasabb hallgató?
  </Tasks>
</Task>