<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<Task>
	<Explanation>
		Feladat: Adott egy N elemből álló sorozat (A) és egy rajtuk értelmezhető tulajdonság (T). Számoljuk meg, hogy hány darab T tulajdonsággal rendelkező eleme van a sorozatnak!

		Megoldás: Kezdetben a darabszám=0. A megszámolás úgy történik, hogy egy számlálásos ciklussal végigmegyünk az összes elemen és mindegyiknél megvizsgáljuk, hogy ő rendelkezik-e a megadott tulajdonsággal, vagy nem. Ha rendelkezik vele, akkor növeljük egyel a darabszámot, ha nem rendelkezik vele, akkor nem csinálunk semmit, csak továbblépünk a ciklussal.

		Példa: A sorozat (A): 5, 4, 2, 7

		Példa: A sorozat (A): 5, 4, 2, 7

		Az darabszám kezdetben: 0
		Elemszám (N): 4
		T: páros szám

		Ciklus I:=1-től 4-ig
		Ha T(A(I)) akkor DB:=DB+1;
		Ciklus vége

		A ciklus első végrehajtásakor:
		i=1,  A[1]=5
		páros(5)=hamis → csak továbblépünk, db értéke változik
		db=0

		A ciklus második végrehajtásakor:
		i=2,  A[2]=4
		páros(4)=igaz
		db:=db+1 → db:=0+1  db=1

		A ciklus harmadik végrehajtásakor:
		i=3,  A[3]=2
		páros(2)=igaz
		db:=db+1 → db:=1+1  db=2

		A ciklus negyedik végrehajtásakor:
		i=4,  A[4]=7
		páros(7)=hamis → csak továbblépünk, db értéke nem változik
		db=2

		A ciklus végrehajtása itt befejeződik, mivel i értéke elérte a 4-et. Megkaptuk az A sorozat T tulajdonsággal rendelkező elemeinek számát a db változóban.
	</Explanation>
	<TaskLines>
		<Line01>Metódus Megszámolás(N,A,db)</Line01>
		<Line02>	db=0</Line02>
		<Line03>	Ciklus i=1-től N-ig</Line03>
		<Line04>		Ha T(A(i)) akkor</Line04>
		<Line05>			db=db+1</Line05>
		<Line06>		Elágazás vége</Line06>
		<Line07>	Ciklus vége</Line07>
		<Line08>Metódus vége</Line08>
	</TaskLines>
	<Tasks>
		1.	Ismerjük egy évfolyam órarendjét, számoljuk meg, hány informatika órájuk van egy héten!

		2.	Adott egy évfolyam névsora, számoljuk meg, hogy hány lány jár oda!

		3.	Egy felmérést készítenek az iskolában arról, hogy hányan tanulnak angolul. Ehhez adott a hallgató neve és az, hogy az illető milyen nyelvet tanul.

		4.	Májusban minden nap megmérjük a hőmérsékletet. Hány olyan nap volt, amikor 20 foknál többet mutatott a hőmérő?
	</Tasks>
</Task>