<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<Task>
<Explanation>
Feladat: Adott egy N elemből álló sorozat (A) és egy rajtuk értelmezhető tulajdonság (T). Válogassuk szét az elemeit úgy, hogy a B sorozatba kerüljenek azok az elemek, amelyek rendelkeznek ezzel a tulajdonsággal, a C sorozatba pedig azok, akik nem rendelkeznek vele. Adjuk meg a B sorozat elemszámát is.

Megoldás: Kezdetben a darabszám=0 és a C sorozat elemeit számoló változó értéke DBC=0. A szétválogatás úgy történik, hogy egy számlálásos ciklussal végigmegyünk az összes elemen és mindegyiknél megvizsgáljuk, hogy ő rendelkezik-e a megadott tulajdonsággal, vagy nem. Ha rendelkezik vele, akkor növeljük egyel a darabszámot és a B sorozat ennyiedik (darabszám) helyére tesszük. Ha nem rendelkezik vele, akkor növeljük azt a változót, amiben a C sorozat elemeit számoljuk és betesszül az elemet a C sorozat ennyiedik (DBC) helyére. A ciklus lefutása után a B sorozat tartalmazza az összes T tulajdonsággal rendelkező elemet, C sorozat a T tulajdonsággal nem rendelkezőket, db pedig a T tulajdonságú elemek számát (B sorozat elemszámát).

Példa: A sorozat (A): 5, 4, 2, 7

Az darabszám kezdetben: 0
Elemszám (N): 4
T: páros szám
B sorozat üres
C sorozat üres

Ciklus I:=1-től 4-ig
Ha T(A(I)) akkor DB:=DB+1; B(DB):=A(I)
különben DBC:=DBC+1; C(DBC):=A(I);
Ciklus vége

A ciklus első végrehajtásakor:
i=1,  A[1]=5
páros(5)=hamis   DBC-t növeljük és az elemet betesszük a C sorozatba
DBC:=DBC+1  DBC:=0+1  DBC:=1
C(DBC):=A(I)  C(1):=5  C sorozat=5

A ciklus második végrehajtásakor:
i=2,  A[2]=4
páros(4)=igaz  DB-t növeljük és az elemet betesszük a B sorozatba
DB:=DB+1  DB:=0+1  DB:=1
B(DB):=A(I)  B(1):=4  B sorozat=4

A ciklus harmadik végrehajtásakor:
i=3,  A[3]=2
páros(2)=igaz  DB-t növeljük és az elemet betesszük a B sorozatba
DB:=DB+1  DB:=1+1  DB:=2
B(DB):=A(I)  B(2):=2  B sorozat=4, 2

A ciklus negyedik végrehajtásakor:
i=4,  A[4]=7
páros(7)=hamis   DBC-t növeljük és az elemet betesszük a C sorozatba
DBC:=DBC+1  DBC:=1+1  DBC:=2
C(DBC):=A(I)  C(2):=7  C sorozat=5, 7

A ciklus végrehajtása itt befejeződik, mivel i értéke elérte a 4-et. Megkaptuk az A sorozat T tulajdonsággal rendelkező elemeit a B sorozatban és ezek darabszámát a db változóban, a T tulajdonsággal nem rendelkezőket pedig a C sorozatban.
</Explanation>
<TaskLines>
<Line1>     Eljárás Szétválogatás(N, A, DB, B, C)</Line1>
<Line2>     DB:=0; DBC:=0;</Line2>
<Line3>     Ciklus I:=1-től N-ig</Line3>
<Line4>             Ha T(A[I]) akkor</Line4>
<Line5>                     DB:=DB+1;</Line5>
<Line6>                     B[DB]:=A[I]</Line6>
<Line7>             különben</Line7>
<Line8>                     DBC:=DBC+1;</Line8>
<Line9>                     C[DBC]:=A[I]</Line9>
<Line10>             Elágazás vége</Line10>
<Line11>     Ciklus vége</Line11>
<Line12>     Eljárás vége</Line12>
</TaskLines>
<Tasks>
1.	
Adott egy számsorozat, válogassuk külön a negatív és a nem negatív számokat!

2.	
Adott egy évfolyam névsora válogassuk szét a fiúkat és a lányokat!

3.	
Kijavították az írásbeli nyelvvizsgákat, el kell dönteni, hogy kinek sikerült, kinek nem. A vizsgázók névsorát válasszuk ketté a sikerességtől függően!

4.	
Van egy listánk virágokról, amin a nevükön kívül az is szerepel, hogy évelő, vagy egynyári virágok. Bontsuk őket 2 csoportra élettartamuk szerint.
</Tasks>
</Task>